港銀合規部 研制裁衝擊 美懲港官 料業界遵守指令

節錄

港銀合規部 研制裁衝擊
美懲港官 料業界遵守指令

■經濟師及投資界認為，多數銀行最終會跟隨美國執行制裁令。

【本報訊】美國日前公佈制裁11名中港官員，財政部60日內會提交與相關人士有重大往來的海外金融機構清單，中美金融戰如箭在弦。銀行界身處中美角力浪尖，人人自危，內部風險合規部正埋首研究潛在「地雷位」以免觸礁。

相關新聞：中美角力 港股滙本周有壓力

記者：劉美儀

經濟師及投資界認為，外界暫時不會覺得首輪清單影響「太埋身」，短期內市場價格亦未必有太大波動；但到第二輪金融機構清單出台，或美國制裁「劇本」升溫再出招，屆時可能。。。。。。。。

範圍恐涉按揭及信用卡

兩位不願具名的銀行界主管對本報表示，仍有很多風險尺度及具體操作不清晰，正透過內部合規部研究以防中招；例如財政部所指與制裁對象有「重大交易往來」的金融機構亦將受制裁，「重大」如何定義；銀行斬纜範圍是否全方位、細微至按揭或個人消費信貸如信用卡；銀行若隨美國制裁行動會否牴觸港版國安法；有關官員直系親屬的銀行戶口是否亦要斬纜；制裁對象若擔任公營機構或法定退休金等董事，而相關機構及基金所涉銀行戶口，是否亦在制裁之列等。

從事投行兼私募基金的思博資本亞太區行政總裁及高級合夥人張宗永認為，制。。。。。。。。。。。

至於本地中資行會否拒跟美國指令，他指在商言商，中資行亦要考慮。。。。。。。。。

大和資本市場首席經濟師賴志。。。。。。。。。。

或影響本地美元交易

根據進程，財政部未來60日內，複檢後便會公佈仍與制裁對象有往來的金融機構清單，即進入第二輪制裁行動；他指屆時「對本港宏觀影響、資金流向甚至聯滙，真係會構成潛在威脅或風險」，相信「去到嗰個位，市場先會積極理解呢啲制裁有乜意義」。如果有大行也列在制裁名單內而受懲罰，對本地美元交易的流通性不排除會有影響。

由於罰則落手輕重及推進，取。。。。。。。。。。。